港台：邁克爾涉危害中國國安案在丹東開庭 使館人員被拒旁聽

加拿大商人邁克爾涉嫌危害中國國家安全犯罪的案件，早上在遼寧省丹東市中級人民法院進行首次審訊。一名加拿大駐華使館高級官員向路透社透露，自己被禁止進入法院旁聽，對審訊缺乏透明度感到失望。

內地警方在法院外設置封鎖線，早上9時有警車護送法院車輛進入法院範圍。

邁克爾與另一名涉嫌危害中國國家安全的加拿大前外交官康明凱，在2018年12月起被扣押至今。報道說，康明凱的審訊將於下星期一在北京進行。外交部強調，審訊時間與剛進行的中美對話無任何關係。

中共：罪無可恕，判處死刑

外交部強調，審訊時間與剛進行的中美對話無任何關係。

ALM: 支持中國